<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Алексей Буравов</title>
    <link>https://nldevelop.com/ru/</link>
    <description>Recent content on Алексей Буравов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Oct 2020 01:28:55 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://nldevelop.com/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Будущее платформ онлайн-образования</title>
      <link>https://nldevelop.com/ru/posts/elearning/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 01:28:55 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://nldevelop.com/ru/posts/elearning/</guid>
      <description>Периодически прохожу курсы на платформе Udemy, но у них есть существенный минус - почти нет практических заданий, только видеокурсы.
Думаю, будущее за той платформой, которая позволит преподавателю быстро создавать практические задания не только в формате тестов, но и в формате автоматических проверок кода по типу Hexlet (пишешь код по задаче прямо в браузере, отправляешь на проверку, автоматические тесты проверяет, удовлетворяет ли твой код тестам).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фронтенд с человеческим лицом</title>
      <link>https://nldevelop.com/ru/posts/human-frontend/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 21:38:16 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://nldevelop.com/ru/posts/human-frontend/</guid>
      <description>Тут я бы хотел просто процитировать этот великолепный комментарий, который полностью поддерживаю. Особенно про вывод значений из поиска и перехват ошибок http-запросов.
 Ключевое правило: Дайте пользователю поля ввода и не суйте в них рыло! Ничего так не бесит пользователя, как ваши «сверхценные» действия, мешающие ему, например, залогиниться или вбить строку в поиск. Засуньте в жопу свои куки. Не спрашивайте из какого он города — могли бы, скоты, уже запомнить: загляните в свою жопу, там где куки, и подумайте зачем они вам, если хранятся только до конца сессии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двухфакторная аутентификация</title>
      <link>https://nldevelop.com/ru/posts/2fa/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:53:17 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://nldevelop.com/ru/posts/2fa/</guid>
      <description>В этой заметке хочу выразить свое мнение по поводу двухфакторной аутентификации вообще и телефонной в частности.
В последние годы ее вставляют абсолютно везде: в интернет-банкинге, мобильных приложениях, во входе на сайтах и т.д. Вспомним вообще, что это такое. Обычная однофакторная аутентификация - когда мы входим, например, на сайт по паролю или какому-нибудь usb-токену, или биометрии, или FaceID. Двухфакторная - когда мы дополнительно используем второй фактор для подтверждения входа. Чаще всего это СМС (хотя сейчас он уже признается небезопасным каналом).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контакты</title>
      <link>https://nldevelop.com/ru/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 16:47:47 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://nldevelop.com/ru/contact/</guid>
      <description>email: night.lord@nlgmail.com
email2: night.lord.189@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>РЕЗЮМЕ</title>
      <link>https://nldevelop.com/ru/cv/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:07:52 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://nldevelop.com/ru/cv/</guid>
      <description>Опыт работы Halyk Bank
 Разработчик Август 2019 – настоящее время Микросервисы, процессы для менеджеров (депозиты, товарный кредит), код-ревью. Golang, Camunda BPM, .NET.Core  Samgau
 Разработчик Апрель 2019 – Июль 2019 портал AlmatyKSK, Бюджет участия, телеграм-боты .NET.Core  SoftLink
 Тимлид Май 2018 – Март 2019 BCC AR, Uchet.kz AR, ЭКСПО 2018 VR, Казпочта Голосовой ассистент Unity (C#), Python (Sanic)  Gamestudio316
 Разработчик Январь 2017 – Апрель 2018 Azi Card Game Unity (C#), Java (Netty, Jetty)  Singularity Lab</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О себе</title>
      <link>https://nldevelop.com/ru/about/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:02:17 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://nldevelop.com/ru/about/</guid>
      <description>Разработчик программного обеспечения из города Алматы, Казахстан.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
